\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}

% \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\usepackage[a4paper, inner=1.7cm, outer=2.7cm, top=2cm, bottom=2cm, bindingoffset=1.2cm]{geometry}

\usepackage[german]{babel}
\usepackage{blindtext}
\usepackage[scaled=.92]{helvet}
\usepackage{microtype}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{animate}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{index}

\usepackage{titlesec}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{float}
% \usepackage{subfigure}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}

% diagramme
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.16}

% ##### creates another numbered subsection layer ########
\titleclass{\subsubsubsection}{straight}[\subsection]

\newcounter{subsubsubsection}[subsubsection]
\renewcommand\thesubsubsubsection{\thesubsubsection.\arabic{subsubsubsection}}
\renewcommand\theparagraph{\thesubsubsubsection.\arabic{paragraph}} % optional; useful if paragraphs are to be numbered

\titleformat{\subsubsubsection}
  {\normalfont\normalsize\bfseries}{\thesubsubsubsection}{1em}{}
\titlespacing*{\subsubsubsection}
{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}

\makeatletter
\renewcommand\paragraph{\@startsection{paragraph}{5}{\z@}%
  {3.25ex \@plus1ex \@minus.2ex}%
  {-1em}%
  {\normalfont\normalsize\bfseries}}
\renewcommand\subparagraph{\@startsection{subparagraph}{6}{\parindent}%
  {3.25ex \@plus1ex \@minus .2ex}%
  {-1em}%
  {\normalfont\normalsize\bfseries}}
\def\toclevel@subsubsubsection{4}
\def\toclevel@paragraph{5}
\def\toclevel@paragraph{6}
\def\l@subsubsubsection{\@dottedtocline{4}{7em}{4em}}
\def\l@paragraph{\@dottedtocline{5}{10em}{5em}}
\def\l@subparagraph{\@dottedtocline{6}{14em}{6em}}
\makeatother

\setcounter{secnumdepth}{4}
\setcounter{tocdepth}{4}

% #########################################################

\title{Benutzerhandbuch zum Projekt: \\ \textbf{Digitaler Zwilling eines Fischertechnik Roboters}}
\author{Arif Aksoy\\ Yannic Bachmann\\ Alexander Müller\\ Dominik Molz\\ Matthias Schedel\\ Gianni Rota}
\date{\textbf{März - Juni 2021}}

\begin{document}

\maketitle
\newpage
\let\cleardoublepage\clearpage
\tableofcontents
\newpage

\section{Einführung}
Die vorliegende Software wurde im laufe des Projekts mit dem Titel 'Digitaler Zwilling eines Fischertechnik Roboters' entwickelt. Das Programm bietet ein digitales Replika des Fischertechnik Vakuum-Sauggreifers. Dieses Replika ist genauso ansteuerbar wie der reale Roboter und verhält sich exakt gleich, so dass es für den Benutzer keinen Unterschied macht, ob er mit dem realen oder dem digitalen Roboter kommunizieren möchte. Der digitale Zwilling ist in eine Software eingebunden, die sowohl die Möglichkeit bietet selbstgeschriebene Java-Programme des Benutzers auszuführen als auch den Roboter manuell über eine Benutzeroberfläche ansteuern zu können.
\\ \\
Dadurch wird zum einen erreicht, dass selbstentwickelte Programme, die der Fischertechnik Roboter ausführen soll, zuerst auf dem digitalen Zwilling getestet werden können, bevor sie auf dem physischen Roboter zur Anwendung kommen. Auftretende Fehler jeglicher Art können bereits hier erkannt und behoben werden, während im Gegensatz zu der realen Umgebung, in der Simulation keine Folgeschäden zu erwarten sind.
Diese Möglichkeit ist für alle potenziellen Anwender eine große Bereicherung, denn die Gefahr das Fehler im Programm enthalten sind besteht bei allen Entwicklern unabhängig von der Erfahrung.
\\
Des weiteren bietet eine digitale Version des Roboters die Möglichkeit Programme zu testen ohne einen physischen Roboter zur Hand zu haben. In Home-Office Szenarien oder ähnlichen Situationen schafft solch eine Software leicht Abhilfe.
So können geschriebene Programme auf deren Richtigkeit überprüft werden und ermöglicht es Interessenten die Funktionalität des Fischertechnik-Roboters vor einem Kauf verifizieren zu können.

\section{Installation und Ausführen}
%todo requirements
Die Anwendung befindet sich momentan %todo
in diesem und jenen Repository zum herunterladen. Nach dem Herunterladen müssen die gepackten Dateien an einem beliebigen Ort entpackt werden. Um die Anwendung zu starten muss lediglich die .exe Datei mit dem Namen '%todo
<name>' ausgeführt werden. Danach sollte bereits das 3D-Modell des Roboters sichtbar sein.

\section{Benutzeroberfläche}
Die Anwendung ist im Grunde in fünf Bereiche eingeteilt. Einmal das 3D-Modell selbst und die vier Benutzeroberflächen Elemente.
%todo bild

\subsection{3D-Modell}
Der Blickwinkel auf das 3D-Modell kann um das Zentrum des Vakuumsaugreifers bewegt werden. Während die Maustase 1 gedrückt gehalten wird, kann der Winkel durch das gleichzeitige Bewegen der Maus verändert werden. Mit dem Mausrad kann herein- und rausgezoomt werden.
%todo bilder

\subsection{Verbindungsinformationen}
\label{sec:Verbindungsinformationen}
Die Verbindungsinformationen sind ganz oben links zu sehen. Die angegebene IP-Adresse ist die des Roboters, welche benötigt wird, um sich mit einem externen Programm zu unserer Software zu verbinden. Darunter ist der Status abgebildet, welcher angibt ob ein externex Programm den Roboter steuert (Status: Online) oder nicht (Status: Offline).
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.6\linewidth]{images/ipinfo1.jpeg}
    \caption{Verbindungsinformationen}
    \label{fig:Verbindungsinformationen}
\end{figure}

\subsection{Manueller Modus}
Der Manuelle Modus ermöglicht es dem Benutzer den Roboter ohne die Befehle eines externen Programms anzusteuern. Der Manuelle Modus bietet zwei mögliche Ansteuerungsschnittstellen.

\subsubsection{Freie Bewegung}
Bei der Freien Bewegung kann der Roboter mithilfe der entsprechend zugewiesenen Schaltflächen (oder Tastenkürzel) den Roboter entlang seiner drei Achsen steuern. Zusätzlich können die Pumpe und das Ventil angesetuert werden, um ein Objekt aufzuheben.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.3\linewidth]{images/buttonsman.jpeg}
    \caption{Manueller Modus: Freie Bewegung}
    \label{fig:Manueller Modus: Freie Bewegung}
\end{figure}

\subsubsubsection{Objekt aufheben}
Um ein Objekt aufheben zu können, muss dieses - wie der Name des Roboters bereits beschreibt - mit einem Vakuum angesaugt werden. Das Vakuum wird folgendermaßen erzeugt:
Die Pumpe muss aktiviert werden. Entweder Davor oder danach muss der Saugnapf des Greifers das aufzuhende Objekt berühren. Im Anschluss kann das Ventil geschlossen werden, welches das Vakuum aufrecht erhält. Deshalb kann die Pumpe nun nach belieben ausgeschaltet werden. Das Objekt hängt nun am Saugnapf und kann mit dem Greifarm bewegt werden. Um das Objekt loszulassen muss lediglich das Ventil geöffnet werden.

\subsubsection{Code Eingabe}
Die Code Eingabe ermöglicht es, ebenso wie die Freie Bewegung, den Roboter anhand seiner drei Achsen zu bewegen. Mit dem Unterschied, dass sowohl die Geschwindigkeit als auch die Distanz der Bewegung angegeben werden kann. Die Bewegungen können über den 'Ausführen' Knopf mit den gesetzten Parametern in Gang gesetzt werden. Außerdem werden folgende Standardmethoden zu Verfügung gestellt, die per Schaltfläche aktiviert werden können:

\paragraph{grip()} Standardmethode, um ein Objekt zu greifen. 

\paragraph{release()} Standardmethode, um ein Objekt loszulassen. 

\paragraph{homing()} Standardmethode, um den Roboter aus seine Startposition zurückzusetzen. 

\paragraph{parking()} Standardmethode, um den Roboter in die Parkposition zu bewegen. 

\subsection{Infofenster}
In dem Infofenster sind drei Ansichten vereint, die jeweils detailliertere Informationen zu einem gewissen Sachverhalt liefern.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.3\linewidth]{images/codeeingabe1.jpeg}
    \caption{Manueller Modus: Code Eingabe}
    \label{fig:Manueller Modus: Code Eingabe}
\end{figure}

\subsubsection{Logger}
In der Logger Ansicht werden alle protokollierten Vorgänge des ausgewählten Loglevels angezeigt.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.3\linewidth]{images/logger_e.png}
    \caption{Infofenster: Logger}
    \label{fig:Infofenster: Logger}
\end{figure}

\subsubsection{Live Daten}
Die Live-Daten Ansicht gibt Auskunft darüber, mit welcher Geschwindigkeit sich ein Motor bewegt, ob Pumpe oder Ventil aktiv sind und ob die Sensoren betätigt sind oder nicht. Pumpe, Ventil und Sensoren sind aktiv, wenn die Ampel daneben nicht weiß sondern grün aufleuchtet.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.3\linewidth]{images/live daten_e.png}
    \caption{Infofenster: Live Daten}
    \label{fig:Infofenster: Live Daten}
\end{figure}

\subsubsection{Kollision}
Die Kollision Ansicht im Infofenster liefert mehr Details zu einer aufgetreten Kollision.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.3\linewidth]{images/kollision info e.png}
    \caption{Infofenster: Kollision}
    \label{fig:Infofenster: Kollision}
\end{figure}

\subsection{Kollisionskamera}
Die Kollisionskamera befindet sich oben rechts in der Anwendung. Standardmäßig zeigt sie das 3D-Modell aus der Vogelperspektive. Tritt eine Kollision auf schwenkt die Kamera zu dem Ort des Geschehens und rotiert um die kollidierten Bauteile. Die Kamerabewegung kann mit den Schaltflächen gestoppt und wieder auf die Vogelperspektive zurückgesetzt werden.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.3\linewidth]{images/kamerasystem e.png}
    \caption{Kollisionskamera}
    \label{fig:Kollisionskamera}
\end{figure}

\section{Mit externem Programm zur Software verbinden}
Um sich mit einem externen Programm zu unserer Anwendung zu verbinden, so dass der Roboter angesteuert werden kann, muss eine TCP Verbindung hergestellt werden. Dazu muss im externen Programm ein TCP Socket aufgemacht werden, der sich zu unserer IP-Adresse verbindet. Diese ist wie bereits beschrieben ganz oben links im Fenster unserer Software auszulesen. Wird die korrekte Adresse verwendet und das externe Programm ausgeführt, so wechselt der in \ref*{sec:Verbindungsinformationen}
beschrieben Status zu 'Online'. Anschließend bewegt sich der Roboter entsprechend der Befehle, die im externen Programm definiert wurden
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.6\linewidth]{images/code.PNG}
    \caption{TCP Socket}
    \label{fig:TCP Socket}
\end{figure}

\newpage
\listoffigures

\end{document}